<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proyectos de Investigación | Andrea</title>
    <link>/tag/proyectos-de-investigacion/</link>
      <atom:link href="/tag/proyectos-de-investigacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Proyectos de Investigación</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu81060471e680bc591d9a375a50696ba4_27362_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Proyectos de Investigación</title>
      <link>/tag/proyectos-de-investigacion/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Taller anual de investigación sobre cambio social</title>
      <link>/proyectos/cambio-social/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/cambio-social/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;posición-frente-al-derecho-al-aborto-y-sus-condicionante-en-la-argentina-actual-un-análisis-de-quienes-se-movilizan&#34;&gt;Posición frente al Derecho al aborto y sus condicionante en la Argentina actual: un análisis de quienes se movilizan&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;taller-de-investigación-sobre-cambio-social&#34;&gt;TALLER DE INVESTIGACIÓN SOBRE CAMBIO SOCIAL&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;cátedra-rebón&#34;&gt;CÁTEDRA REBÓN&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;2019&#34;&gt;2019&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;CHÁVEZ, DANIELA | ECHAVE, JOAQUÍN | GÓMEZ VARGAS, ANDREA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto está realizado en el marco del Taller de Investigación sobre Cambio Social de la cátedra Rebón de la carrera de Sociología en la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Buenos Aires durante el año 2019, con la finalidad de contribuir al tema de estudio propuesto por la cátedra: los procesos de movilización y protesta social que se desarrollaron y desarrollan a favor y en contra del Derecho al aborto. Dicho proyecto tiene como propósito general explorar mediante la aplicación de encuestas, los elementos que influyen en la posición de los movilizados (de la ‘‘Marcha por la vida’’ y de la ‘‘Presentación del Proyecto Interrupción Voluntaria del Embarazo”) en la Argentina actual frente a la problemática sobre el derecho al aborto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este marco, nos interesa ahondar sobre el posicionamiento de los movilizados tanto a favor como en contra del derecho al aborto, debido a que lo consideramos como el eje articulador y movilizante del conflicto que abordamos. Dentro de las múltiples variables que influyen en la toma de posición frente al derecho al aborto, decidimos centrarnos en tres dimensiones que consideramos relevantes para cualquier análisis sociológico: religión, política y estructura social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta misma línea, nos preguntamos sobre los vínculos existentes entre las posiciones políticas, sociales y religiosas de los manifestantes, y sus posturas individuales y colectivas a favor y en contra del derecho al aborto. Nuestros esfuerzos se centrarán entonces en esbozar –a partir del análisis conjunto de ambas experiencias– una caracterización de los manifestantes que tenga en cuenta la adscripción religiosa, el posicionamiento político y la posición en la estructura social, con el objetivo de indagar cómo cada una de estas dimensiones incide en las posturas que adoptan frente a la temática del aborto. En otras palabras, nos interesa indagar la incidencia que posee cada una de estas variables, tanto a favor como en contra del derecho al aborto en la Argentina actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En definitiva, el cuestionamiento que resulta pertinente y a la que el presente estudio puede aportar es a contribuir a una caracterización- teniendo en cuenta que los resultados del estudio de ambas muestras de población no podrán extrapolarse al conjunto de la sociedad- que pueda brindar lineamientos generales de algunas de las múltiples variables que pueden influenciar al posicionamiento con respecto al derecho al aborto de los movilizados en torno a esta temática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este marco nos surgen los siguientes interrogantes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué variables inciden en los posicionamientos en torno al derecho al aborto? ¿Cuáles son los condicionantes de las perspectivas adoptadas con respecto al derecho al aborto de los movilizados en la Argentina? ¿Qué rasgos o características de los movilizados determinan en última instancia su postura frente con respecto al derecho al aborto?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de investigación maltrato infantil y violencia de género</title>
      <link>/proyectos/infancias-y-violencias/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/infancias-y-violencias/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;organizaciones-de-la-sociedad-civil-y-la-violencia-hacia-niños-niñas-y-adolescentes-un-estudio-de-casos&#34;&gt;Organizaciones de la sociedad civil y la violencia hacia niños, niñas y adolescentes: Un estudio de casos&lt;/h3&gt;
&lt;h5 id=&#34;seminario-de-investigación-maltrato-infantil-y-violencia-de-género&#34;&gt;Seminario de investigación maltrato infantil y violencia de género&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;cátedra-biagini---sanchez&#34;&gt;Cátedra Biagini - Sanchez&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;2018&#34;&gt;2018&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Autoria de Sofia Isola (UBA Sociales) y Andrea Gomez Vargas (UBA Sociales)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presente análisis se inscribe en el marco del proyecto de investigación de violencia contra niños/niñas en el ámbito familiar: políticas y dispositivos de atención y orientación (2012 - 2019), que integra la línea de investigación sociedad civil y salud a cargo de la Dra. Graciela Biagini con la finalidad de generar información relevante para el diseño e implementación de protocolos de detección precoz y atención de la violencia contra los niños/as en el ámbito de las organizaciones familiares que contribuya a mejorar el proceso de salud-enfermedad-atención de la infancia desde un abordaje de derechos según lo establecen normativas en vigencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro problema de estudio, en particular, se centra en explorar las percepciones y conceptualizaciones sobre la problemática de la violencia contra los niños y los dispositivos implementados para atenderla por parte de integrantes de OSC seleccionadas. Dentro de este marco lo que aquí se propone es un recorte específico de cuatro (4) organizaciones de la sociedad civil (OSC en adelante) que trabajan en problemáticas de maltrato infantil (MI) y/o violencia de género (VG): ONG Amor en Acción (A.A), Aldeas Infantiles SOS Argentina (A.I), Dignos de Ser (D.S) y Aralma (AR), ubicados en la Ciudad de Buenos Aires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo general del trabajo consiste en caracterizar la forma de abordaje y conceptualización sobre la violencia contra los niños, niñas y adolescentes (NNyA en adelante) en el ámbito de las cuatro OSC con trabajo en infancia seleccionadas y, a su vez, indagar la percepción que la mismas tienen sobre el rol de Estado en lo referente a la problemática de MI/VG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido nos resulta pertinente preguntarnos: ¿Qué indicadores las OSC seleccionadas tienen en cuenta a la hora de abordar la problemática de MI? ¿De qué modo la concepción que las mismas poseen de MI/VG enmarca los parámetros de su accionar y moldea sus objetivos respectivos? ¿Qué relación existe entre las OSC y el Estado para articular la problemática de MI?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
