<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cambio Social | Andrea</title>
    <link>/tag/cambio-social/</link>
      <atom:link href="/tag/cambio-social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Cambio Social</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu81060471e680bc591d9a375a50696ba4_27362_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Cambio Social</title>
      <link>/tag/cambio-social/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>femITconf 2022</title>
      <link>/proyectos/femitconf2022/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/femitconf2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;FemIT conf es una conferencia sobre tecnología con perspectiva de género organizada por &lt;a href=&#34;https://lasdesistemas.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;[LAS] DE SISTEMAS&lt;/a&gt;. Es virtual, gratuita y abierta a todo público. El evento consta de charlas dictadas por mujeres, lesbianas, travestis, trans y no binaries cuya experiencia va desde primeras oportunidades presentando trabajos introductorios, hasta personalidades destacadas en sus áreas de estudio. La conferencia busca compartir conocimientos y visibilizar el trabajo de estos grupos minoritarios con el objetivo de potenciar a los mismos e inspirar a quienes participan.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lasdesistemas.org/assets/images/logos/femit2022_color.svg&#34; alt=&#34;logo femITconf&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con ocho meses de planificación y con el trabajo de más de 40 personas voluntarias, se llevó adelante la quinta edición de la FemIt Conf en formato híbrido. Participé en el equipo de logistica como voluntaria coordinando la agenda y tiempos de presentación en el vivo con las host del evento durante la jornada. Sin todo un colectivo, nada de esto hubiera sido posible.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;es&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;¡Denle amor a este equipo de presentadoras de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/FemITConf22?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#FemITConf22&lt;/a&gt;! &lt;a href=&#34;https://t.co/Vhhshhs7om&#34;&gt;pic.twitter.com/Vhhshhs7om&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; FemIT Conf (@femitconf) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/femitconf/status/1591485703036481536?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;November 12, 2022&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pbs.twimg.com/media/FhTf8PZXEA0KqhJ?format=jpg&amp;amp;name=medium&#34; alt=&#34;logo femITconf&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;redes&#34;&gt;Redes&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;es&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;👩‍💻 ​“En un mundo de ceros y unos, vamos por la diversidad”, se observó en la bandera de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lasdesistemas?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@lasdesistemas&lt;/a&gt;, comunidad transfeminista de mujeres, lesbianas, travestis, trans y no binaries, que trabaja en la industria tecnológica.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Leé la nota completa acá 👉 &lt;a href=&#34;https://t.co/SqeKf0sy19&#34;&gt;https://t.co/SqeKf0sy19&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/IwJXTzVzy4&#34;&gt;pic.twitter.com/IwJXTzVzy4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; ANCCOM (@AnccomNoticias) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AnccomNoticias/status/1593305068635316224?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;November 17, 2022&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt; 
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posta Sociológica PASALAVOS(Z)</title>
      <link>/proyectos/pasalavos/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/pasalavos/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;posta-sociológica-pasalavosz--celebración-y-socialización-del-conocimiento&#34;&gt;Posta sociológica PASALAVOS(Z) 📢 Celebración y socialización del conocimiento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;El 1ro. de junio se conmemora el día del Sociólogx&lt;/em&gt; en homenaje a la primera Cátedra de Sociología en Argentina, dictada en el año 1899 por Antonio Dellepiane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde la carrera de sociología de la UBA en conmemoración de la fecha, realizaron una nueva edición de sociología  en vivo a nivel interclaustros invitando a estudiantes, graduados y docentes a presentar un libro sobre el autor o autora que, dentro del campo de nuestra disciplina, hubiera interpelado nuestro paso por la carrera.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pan-y-afectos---elizabeth-jelin&#34;&gt;Pan y Afectos - Elizabeth Jelin&lt;/h2&gt;
&lt;img style=&#34;float: right;&#34; src=&#34;images/IMG_20220602_142344.jpg&#34; alt=&#34;Portada del libro pan y afectos &#34; width=&#34;40%&#34;/&gt;
&lt;p&gt;De las pocas autoras que leemos en la carrera, Elizabeth Jelin fue de mis favoritas. Primero conocí su obra y luego su trayectoria profesional. Fue de las primeras mujeres sociólogas en Argentina, trabajando con temáticas de derechos humanos, la ciudadanía, género, familia y movimientos sociales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su libro Pan y afectos llegó de manera desprevenida pero cautivadora cuando empecé a leer y a entender la estructura de la familia nuclear y de los mandatos sociales en una de las instituciones sociales más fuertes que tenemos como sociedad: la familia. En tiempos en los que estamos acostumbrados a hablar de Ni Una Menos, Jelin fue pionera en hablar estas temáticas ya en la decada del 90 cuando no hacía ruido la violencia hacía las mujeres, en donde todavía no se hablaba de violencia doméstica o de violencia en las infancias. Fueron las bases en la sociedad argentina para dar paso a la llegada de nuevos estudios y avances en temáticas de género, entre otros temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su nombre y su legado no podían faltar en una jornada tan importante para la carrera de sociología. Pan y afectos es sólo una pequeña muestra de su gran labor sociológica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sociología-en-vivo---participantes&#34;&gt;Sociología en vivo - participantes&lt;/h2&gt;
&lt;img style=&#34;float: left;&#34; src=&#34;images/participantes.jpg&#34; alt=&#34;Listado de participantes en la jornada&#34; height=&#34;30%&#34;/&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia a los votos: un podcast de migrantes x migrantes</title>
      <link>/proyectos/alosvotoscolombia/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/alosvotoscolombia/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;elecciones-presidenciales-en-colombia&#34;&gt;Elecciones presidenciales en Colombia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A días de vivir una de las elecciones más importantes de su historia, desde migrantes x migrantes nos adentramos en el contexto político y social de estos comicios, cómo funciona su sistema electoral y los testimonios de colombianos y colombianas que ejercerán su derecho en Argentina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para lxs colombianx en el exterior, las elecciones comenzaron el pasado lunes 23 de mayo. ¿Cómo viven estos comicios lxs colombianxs migrantes?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🎤 Con la participación de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔸 Sandra Botero -Profesora de Ciencia Política @urosario&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔸 Laura Capote - Sec Continental @alba_movimientos y @marchacapituloarg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔸 Facundo Cruz  - Politólogo UBA e investigador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔸 Michael Armero  - Militante @colombiahumanabuenosaires&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔸 Verónica Jaramillo - Investigadora @unlaoficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔸 Andrea Gómez - Socióloga&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;escúchalo-en-spotify-y-en-youtube&#34;&gt;Escúchalo en Spotify y en Youtube&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde consulados y embajadas también vivimos #ALosVotos 🗳️&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/LW2sesfPbOA&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt; 
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfil.com - 8M: los videojuegos, otro terreno de lucha para las mujeres</title>
      <link>/proyectos/mujeresvideojuegos/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/mujeresvideojuegos/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;el-papel-de-la-sociedad&#34;&gt;El papel de la sociedad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El año pasado la periodista Ayelen Segovia se contacto comigo para sumar aportes sociólogicos y de género(s) sobre el rol de las mujeres en tecnología y en particular el rubro de los videojuegos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy una parte de la entrevista aparece en su última nota en diario Perfil donde hablamos sobre el rol de la sociedad para impulsar mayor participación de mujeres en tecnologia y acciones concretas para su efectiva realización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaron en conjunto otras mujeres parte de comunidades de tecnologia enfocadas en videojuegos tales como Women in Games Argentina, entre otras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee el artículo completo en &lt;a href=&#34;https://www.perfil.com/noticias/actualidad/8m-los-videojuegos-otro-terreno-de-lucha-para-las-mujeres.phtml&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Perfil.com&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;es&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Nota de hoy porque el 8M no pasa desapercibido para ninguna mujer. En este caso, dejo mi pequeño aporte para visibilizar lo que a la gran mayoría nos pasa en todos los ámbitos, incluidos los videojuegos 💪🏻🎮&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/8M2022?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#8M2022&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/DiaInternacionalDeLaMujer?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#DiaInternacionalDeLaMujer&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://t.co/7ktjnTsl4Y&#34;&gt;https://t.co/7ktjnTsl4Y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Ayelen (@AyelenSegovia99) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AyelenSegovia99/status/1501267963504062464?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;March 8, 2022&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nido Informes - Colombia</title>
      <link>/proyectos/nidocolombia/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/nidocolombia/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;nido-informes-colombia&#34;&gt;NIDO INFORMES: COLOMBIA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Participé en el informe de NIDO MEDIA, acá intentamos explicarte qué pasó y porqué en al Paro Nacional que sucede en Colombia desde el 28 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escúchalo también en el canal de youtube de &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC96_HTGS5JhAChVwMhFiRtw&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Nido MEDIA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/IeRc-7Q4h0U&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;h3 id=&#34;otros-medio-alternativos&#34;&gt;Otros medio alternativos&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;es&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;¡Un grito nacional! &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ParoNacional2M?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#ParoNacional2M&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/laorejaroja?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@laorejaroja&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/TLs8TuMlsd&#34;&gt;pic.twitter.com/TLs8TuMlsd&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; laorejaroja (@laorejaroja) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/laorejaroja/status/1392560277942591492?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;May 12, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modo Glitter - Género y migración</title>
      <link>/proyectos/modoglitter-migracion/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/modoglitter-migracion/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;género-y-migración-por-la-periodista-laura-rothberg&#34;&gt;Género y migración, por la periodista Laura Rothberg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Migración: un proceso complejo y estigmatizado. Se estima que en el año 2019 migraron 272 millones de personas en todo el mundo. Pero ¿qué significa migrar? ¿migran de la misma forma los hombres y las mujeres?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este espacio radial charlamos sobre que significa ser migrante, cómo se construye un sujeto político desde ese rol y que implicancias conlleva ser mujer y ser migrante en Argentina y qué representa la política migratoria en los Estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escúchalo en el canal de youtube de Modo Glitter&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/rB-KFkpzXkE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller anual de investigación sobre cambio social</title>
      <link>/proyectos/cambio-social/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/cambio-social/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;posición-frente-al-derecho-al-aborto-y-sus-condicionante-en-la-argentina-actual-un-análisis-de-quienes-se-movilizan&#34;&gt;Posición frente al Derecho al aborto y sus condicionante en la Argentina actual: un análisis de quienes se movilizan&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;taller-de-investigación-sobre-cambio-social&#34;&gt;TALLER DE INVESTIGACIÓN SOBRE CAMBIO SOCIAL&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;cátedra-rebón&#34;&gt;CÁTEDRA REBÓN&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;2019&#34;&gt;2019&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;CHÁVEZ, DANIELA | ECHAVE, JOAQUÍN | GÓMEZ VARGAS, ANDREA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto está realizado en el marco del Taller de Investigación sobre Cambio Social de la cátedra Rebón de la carrera de Sociología en la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Buenos Aires durante el año 2019, con la finalidad de contribuir al tema de estudio propuesto por la cátedra: los procesos de movilización y protesta social que se desarrollaron y desarrollan a favor y en contra del Derecho al aborto. Dicho proyecto tiene como propósito general explorar mediante la aplicación de encuestas, los elementos que influyen en la posición de los movilizados (de la ‘‘Marcha por la vida’’ y de la ‘‘Presentación del Proyecto Interrupción Voluntaria del Embarazo”) en la Argentina actual frente a la problemática sobre el derecho al aborto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este marco, nos interesa ahondar sobre el posicionamiento de los movilizados tanto a favor como en contra del derecho al aborto, debido a que lo consideramos como el eje articulador y movilizante del conflicto que abordamos. Dentro de las múltiples variables que influyen en la toma de posición frente al derecho al aborto, decidimos centrarnos en tres dimensiones que consideramos relevantes para cualquier análisis sociológico: religión, política y estructura social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta misma línea, nos preguntamos sobre los vínculos existentes entre las posiciones políticas, sociales y religiosas de los manifestantes, y sus posturas individuales y colectivas a favor y en contra del derecho al aborto. Nuestros esfuerzos se centrarán entonces en esbozar –a partir del análisis conjunto de ambas experiencias– una caracterización de los manifestantes que tenga en cuenta la adscripción religiosa, el posicionamiento político y la posición en la estructura social, con el objetivo de indagar cómo cada una de estas dimensiones incide en las posturas que adoptan frente a la temática del aborto. En otras palabras, nos interesa indagar la incidencia que posee cada una de estas variables, tanto a favor como en contra del derecho al aborto en la Argentina actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En definitiva, el cuestionamiento que resulta pertinente y a la que el presente estudio puede aportar es a contribuir a una caracterización- teniendo en cuenta que los resultados del estudio de ambas muestras de población no podrán extrapolarse al conjunto de la sociedad- que pueda brindar lineamientos generales de algunas de las múltiples variables que pueden influenciar al posicionamiento con respecto al derecho al aborto de los movilizados en torno a esta temática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este marco nos surgen los siguientes interrogantes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué variables inciden en los posicionamientos en torno al derecho al aborto? ¿Cuáles son los condicionantes de las perspectivas adoptadas con respecto al derecho al aborto de los movilizados en la Argentina? ¿Qué rasgos o características de los movilizados determinan en última instancia su postura frente con respecto al derecho al aborto?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
