<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud | Andrea</title>
    <link>/tag/salud/</link>
      <atom:link href="/tag/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Salud</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu81060471e680bc591d9a375a50696ba4_27362_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Salud</title>
      <link>/tag/salud/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Seminario de investigación maltrato infantil y violencia de género</title>
      <link>/proyectos/infancias-y-violencias/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/infancias-y-violencias/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;organizaciones-de-la-sociedad-civil-y-la-violencia-hacia-niños-niñas-y-adolescentes-un-estudio-de-casos&#34;&gt;Organizaciones de la sociedad civil y la violencia hacia niños, niñas y adolescentes: Un estudio de casos&lt;/h3&gt;
&lt;h5 id=&#34;seminario-de-investigación-maltrato-infantil-y-violencia-de-género&#34;&gt;Seminario de investigación maltrato infantil y violencia de género&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;cátedra-biagini---sanchez&#34;&gt;Cátedra Biagini - Sanchez&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&#34;2018&#34;&gt;2018&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Autoria de Sofia Isola (UBA Sociales) y Andrea Gomez Vargas (UBA Sociales)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presente análisis se inscribe en el marco del proyecto de investigación de violencia contra niños/niñas en el ámbito familiar: políticas y dispositivos de atención y orientación (2012 - 2019), que integra la línea de investigación sociedad civil y salud a cargo de la Dra. Graciela Biagini con la finalidad de generar información relevante para el diseño e implementación de protocolos de detección precoz y atención de la violencia contra los niños/as en el ámbito de las organizaciones familiares que contribuya a mejorar el proceso de salud-enfermedad-atención de la infancia desde un abordaje de derechos según lo establecen normativas en vigencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro problema de estudio, en particular, se centra en explorar las percepciones y conceptualizaciones sobre la problemática de la violencia contra los niños y los dispositivos implementados para atenderla por parte de integrantes de OSC seleccionadas. Dentro de este marco lo que aquí se propone es un recorte específico de cuatro (4) organizaciones de la sociedad civil (OSC en adelante) que trabajan en problemáticas de maltrato infantil (MI) y/o violencia de género (VG): ONG Amor en Acción (A.A), Aldeas Infantiles SOS Argentina (A.I), Dignos de Ser (D.S) y Aralma (AR), ubicados en la Ciudad de Buenos Aires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo general del trabajo consiste en caracterizar la forma de abordaje y conceptualización sobre la violencia contra los niños, niñas y adolescentes (NNyA en adelante) en el ámbito de las cuatro OSC con trabajo en infancia seleccionadas y, a su vez, indagar la percepción que la mismas tienen sobre el rol de Estado en lo referente a la problemática de MI/VG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido nos resulta pertinente preguntarnos: ¿Qué indicadores las OSC seleccionadas tienen en cuenta a la hora de abordar la problemática de MI? ¿De qué modo la concepción que las mismas poseen de MI/VG enmarca los parámetros de su accionar y moldea sus objetivos respectivos? ¿Qué relación existe entre las OSC y el Estado para articular la problemática de MI?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
