<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ponencias | Andrea</title>
    <link>/tag/ponencias/</link>
      <atom:link href="/tag/ponencias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Ponencias</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu81060471e680bc591d9a375a50696ba4_27362_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Ponencias</title>
      <link>/tag/ponencias/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Mujeres afroargentinas, afrodescendientes y de la diáspora africana</title>
      <link>/proyectos/mujeres-afro/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/proyectos/mujeres-afro/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;mujeres-afroargentinas-afrodescendiendes-y-de-la-diáspora-africana-luchas-y-resistencias-en-la-argentina-del-siglo-xxi&#34;&gt;Mujeres afroargentinas, afrodescendiendes y de la diáspora africana: luchas y resistencias en la Argentina del siglo XXI&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Autoria de Abril Troche (UBA Sociales) y Andrea Gomez Vargas (UBA Sociales)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este trabajo se propuso dar cuenta de la creación del área de género que se formó dentro de la Comisión Organizadora 8 de Noviembre. Integrada por la diáspora africana que residen en el territorio argentino y que consagra un proceso de reivindicación, de búsquedas, de reparación y organización histórica, que parte de la construcción del Estado-Nación como proceso colonial, eurocéntrico, blanqueado y negacionista ante la identidad negra en Argentina. Por consiguiente, pretendemos exponer las experiencias colectivas de las mujeres afroargentinas, afrodescendientes y de la diáspora africana que lo componen y la intersección de opresiones que se ven atravesadas dentro del sistema capitalista patriarcal racialmente estructurado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ponencia presentada en las XIII Jornadas de Sociología  UBA Sociales 2019 y en las X jornadas de jóvenes investigadores de Gino Germani 2019.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/3.png&#34; alt=&#34;XIII Jornadas de Sociología  UBA Sociales 2019&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/2.png&#34; alt=&#34;X jornadas de jóvenes investigadores de Gino Germani 2019.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
